\documentclass{beamer}
\mode<presentation>
\usetheme{Luebeck}
\usecolortheme{beaver}
\setbeamercolor{structure}{fg=red}
\usepackage{textpos}
\setbeamercovered{dynamic}

\usepackage{graphicx}
\usepackage{booktabs}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[brazilian]{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{listings}
\usepackage{multicol}
\usepackage{color}
\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{shapes, arrows}

\title{IoT (In)Security}
\author{Daniel Pimentel}
\institute{IoTmcz}

\date{\today}

\begin{document}

\begin{frame}
  \titlepage
\end{frame}

\begin{frame}{Eu}
  \begin{enumerate}
  \item<2-> Mestre em Informática
  \item<3-> Especialista em Engenharia de Software
  \item<4-> Graduado em Análise e Desenvolvimento de Sistemas
  \item<5-> Técnico em Informática
  \item<6-> Desenvolvedor
  \item<7-> Professor
  \item<8-> Pesquisador
  \item<9-> Músico
  \item<10> \textit{Geek}
  \end{enumerate}
\end{frame}

\begin{frame}{\textit{Internet}}
  \only<2>{
    \begin{figure}
      \includegraphics[scale=.72]{static/image/internet}
      \caption{(In)Segurança na \textit{Internet} \cite{1}}
    \end{figure}
  }
\end{frame}

\begin{frame}{IoT}
  \only<2>{
    \begin{figure}
      \includegraphics[scale=.17]{static/image/iot}
      \caption{\textit{Internet of Thing} (IoT) \cite{2}}
    \end{figure}
  }
\end{frame}

\begin{frame}{História \cite{3}}
  \begin{itemize}
  \item<2-> Torradeira por Hackett e Romkey (1990)
  \item<3-> IoT por Kevin Ashton (1999)
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Números \cite{4}}
  \begin{itemize}
  \item<2-> 33\% dos negócios usando IoT
  \item<3-> 26 bilhões de dispositivos conectados até 2020
  \item<4-> 70\% dos dispositivos tem vunerabilidade
  \item<5-> 11 trilhões de dólares nos próximos 30 anos
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Pesquisas}
  \only<2>{
    \begin{figure}
      \includegraphics[scale=.24]{static/image/research}
      \caption{Pesquisas sobre a segurança em IoT \cite{5}}
    \end{figure}
  }
\end{frame}

\begin{frame}{Casos}
  \begin{itemize}
  \item<2-> \textit{Stuxnet}
  \item<3-> \textit{Mirai botnet}
  \item<4-> \textit{Cold in Finland}
  \item<5-> \textit{Brickerbot}
  \item<6-> \textit{Botnet barage}
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Ataques}
  \begin{itemize}
  \item<2-> \textit{Botnets}
  \item<3-> \textit{Man-in-the-middle}
  \item<4-> Roubo de identidade/dados
  \item<5-> Engenharia social
  \item<6-> \textit{Denial of service}
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Vunerabilidades}
  \begin{itemize}
  \item<2-> Interface web insegura
  \item<3-> Autorização/autenticação insuficiente
  \item<4-> Serviços de rede insegura
  \item<5-> Falta de verificação de integridade/criptografia
  \item<6-> Preocupação com privacidade
  \item<7-> Interface de \textit{cloud} insegura
  \item<8-> Interface \textit{mobile} insegura
  \item<9-> Configuração de segurança insuficiente
  \item<10-> \textit{Software/Firmware} inseguro
  \item<11-> Segurança física pobre
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Insegurança}
  \begin{itemize}
  \item<2-> \textit{Hardware} proprietário 
  \item<3-> \textit{Software} proprietário
  \item<4-> \textit{Botnets}
  \item<5-> \textit{ZeroDay}
  \item<6-> Pessoas
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Segurança}
  \begin{itemize}
  \item<2-> \textit{Hardware} livre
  \item<3-> \textit{Software} livre
  \item<4-> Criptografia
  \item<5-> Anônimato
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Desenvolvimento}
  \begin{itemize}
  \item<2-> \textbf{SO}: FreeRTOS, LiteOS, TinyOS
  \item<3-> \textbf{\textit{Protocol/Midleware}}: MQTT, ROS, Websockets, MIHINI
  \item<4-> \textbf{Visual Programming Tools}: Node-RED, NETLab Toolkit, DeviceJS
  \item<5->\textbf{Natural language}: Wit.AI
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[allowframebreaks]{Referências}
  \footnotesize{
    \bibliography{talk}
    \bibliographystyle{apalike}
  }
\end{frame}

\begin{frame}
  \begin{figure}
    \includegraphics[scale=2]{static/image/logo}
    \caption{\url{d4n1.org}}
  \end{figure}  
\end{frame}

\end{document}
